<ayat>
‏  لَمْ يَكُنِ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ وَالْمُشْرِكِينَ مُنفَكِّينَ حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ الْبَيِّنَةُ ‎﴿١﴾
---

1. Яҳудий, насроний ва мушриклардан бўлган кофирлар то ўтган китобларда ваъда қилинган аломат ўзларига келмагунича куфрларини тарк этувчи бўлмадилар.

</ayat>
<ayat>
رَسُولٌ مِّنَ اللهِ يَتْلُو صُحُفًا مُّطَهَّرَةً ‎﴿٢﴾
---

2. У аломат пок саҳифалардаги Қуръонни тиловат қиладиган Аллоҳнинг пайғамбари Муҳаммад соллаллоҳу алайҳи ва салламдир.

</ayat>
<ayat>
‏ فِيهَا كُتُبٌ قَيِّمَةٌ ‎﴿٣﴾
---

3. Бу саҳифаларда ҳаққа ва тўғри йўлга йўллайдиган рост хабарлар ва адолатли буйруқлар бор.

</ayat>
<ayat>
وَمَا تَفَرَّقَ الَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ إِلَّا مِن بَعْدِ مَا جَاءَتْهُمُ الْبَيِّنَةُ ‎﴿٤﴾
---

4. Яҳудий ва насронийлардан бўлган аҳли китоблар ўз китобларида топган аломатларидан келиб чиқиб, Муҳаммад соллаллоҳу алайҳи ва салламнинг ҳақ пайғамбарлиги ҳақида (ихтилоф қилишмасди,) фақатгина уларга Таврот ва Инжилда ваъда этилган пайғамбар у эканини аниқ билишганидан кейингина ихтилоф қилдилар. Улар унинг пайғамбарлиги рост эканига якдил эдилар. Аммо у пайғамбар қилиб юборилгач, бўлиниб кетдилар ва баъзилари унга иймон келтирди, баъзилари эса ҳасад ва зулм билан унинг пайғамбарлигини инкор қилди.

</ayat>
<ayat>
وَمَا أُمِرُوا إِلَّا لِيَعْبُدُوا اللهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ حُنَفَاءَ وَيُقِيمُوا الصَّلَاةَ وَيُؤْتُوا الزَّكَاةَ  وَذَٰلِكَ دِينُ الْقَيِّمَةِ ‎﴿٥﴾‏
---

5. Ҳолбуки, бошқа барча шариатларда ҳам улар ўз ибодатлари билан фақат Аллоҳнинг юзини қасд қилиб, ширкдан иймонга бурилиб, ёлғиз Аллоҳга ибодат қилишга, намозни тўкис адо этишга, закотни ўташга буюрилган эдилар. Мана шугина энг тўғри дин бўлмиш Ислом эди. (Олдинги динларнинг ҳам асли Ислом – тавҳид, якка Аллоҳга ибодат қилиш эди. Кейин эса ўша дин вакиллари бу соф эътиқодни бузиб, бутпараст-мушрик бўлиб кетишди.)

</ayat>
<ayat>
‏  إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ أَهْلِ الْكِتَابِ وَالْمُشْرِكِينَ فِي نَارِ جَهَنَّمَ خَالِدِينَ فِيهَا  أُولَٰئِكَ هُمْ شَرُّ الْبَرِيَّةِ ‎﴿٦﴾
---

6. Яҳудий, насроний ва мушриклардан иборат кофирларнинг жазоси жаҳаннам ўти бўлиб, унда абадий қоладилар. Ана ўшалар халқларнинг энг ёмонидир.

</ayat>
<ayat>
إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ أُولَٰئِكَ هُمْ خَيْرُ الْبَرِيَّةِ ‎﴿٧﴾‏
---

7. Аллоҳга иймон келтирган, пайғамбарига эргашган ва яхши амаллар қилган кишилар – ана ўшалар халқларнинг энг яхшисидир.

</ayat>
<ayat>
جَزَاؤُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّاتُ عَدْنٍ تَجْرِي مِن تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا أَبَدًا  رَّضِيَ اللهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا عَنْهُ  ذَٰلِكَ لِمَنْ خَشِيَ رَبَّهُ ‎﴿٨﴾‏
---

8. Уларнинг Қиёмат куни Роббилари ҳузуридаги мукофотлари дарахтлари ва қасрлари остидан анҳорлар оқадиган, бағоят гўзал ва мангу яшаладиган Адн жаннатларидир. Улар унда абадий қоладилар. Аллоҳ улардан рози бўлди ва уларнинг солиҳ амалларини қабул қилди. Улар ҳам Аллоҳнинг улар учун тайёрлаб қўйган анвои ноз-неъматларини кўриб, Ундан рози бўлдилар. Бу гўзал мукофот Аллоҳдан қўрққан ва Унга осийлик қилишдан сақланган кишилар учундир.


</ayat>